# Template Method

### Назначение
шаблонный метод определяет основу алгоритма и позволяет подклассам переопределять некоторые шаги алгоритма, не изменяя его структуры в целом.
Другими словами: шаблонный метод — это каркас, в который наследники могут подставить реализации недостающих элементов.

### Когда использовать шаблонный метод?
* Когда планируется, что в будущем подклассы должны будут переопределять различные этапы алгоритма без изменения его структуры

* Когда в классах, реализующим схожий алгоритм, происходит дублирование кода. Вынесение общего кода в шаблонный метод уменьшит его дублирование в подклассах.
